\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{titlesec}

% Define colors
\definecolor{primary}{RGB}{50,50,50}
\definecolor{accent}{RGB}{0,70,140}

% Configure hyperlinks
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=accent,
    urlcolor=accent
}

% Configure section titles
\titleformat{\section}
    {\Large\bfseries\color{accent}}
    {}{0em}
    {}[\titlerule]
\titlespacing*{\section}
    {0pt}{12pt}{8pt}

% Personal Info Command
\newcommand{\personalinfo}[1]{{\large #1}}

% Header Command
\newcommand{\cvheader}[1]{{\LARGE\bfseries\color{primary} #1}}

% Job title command with date below
\newcommand{\jobtitle}[2]{
    \noindent\textbf{#1}\\
    \textit{#2}\par\vspace{0.5em}
}

\begin{document}

% Header with more spacing
\begin{center}
\cvheader{Jorge Daniel Gonzalez}
\vspace{1.5em}  % Increased spacing
{\large\color{accent}\textbf{Software Developer}}
\end{center}

\vspace{1.5em}  % Increased spacing after title

% Contact information
\begin{center}
\begin{tabular}{r l}
\faEnvelope & \href{mailto:jorgedaniel29.jg@gmail.com}{jorgedaniel29.jg@gmail.com} \\[0.3em]
\faPhone & +54 9 11 3020 8941 \\[0.3em]
\faMapMarker & Dr. Gabriel Ardoino 490, Ramos Mejía, Buenos Aires \\[0.3em]
\faLinkedin & \href{https://www.linkedin.com/in/jorge-daniel-gonzalez-8783a2112/}{jorge-daniel-gonzalez} \\[0.3em]
\faGithub & \href{https://github.com/JorgeDaniel29}{JorgeDaniel29}
\end{tabular}
\end{center}

\vspace{1em}

\section{Resumen Profesional}
Soy un desarrollador de software especializado en Android con más de 9 años de experiencia profesional en el sector tecnológico. Actualmente me desempeño como Líder Técnico de Software en Mercado Libre, liderando iniciativas estratégicas dentro del ecosistema de Mercado Pago.

Tengo un enfoque sólido en arquitectura de software, especialmente Clean Architecture y MVVM, combinando excelencia técnica con habilidades de liderazgo para guiar equipos, definir estándares de calidad y optimizar procesos de desarrollo. Manejo herramientas modernas como Kotlin, coroutines, Retrofit, Koin, Git, CI/CD, y practico metodologías ágiles.

Me apasiona construir soluciones escalables, eficientes y con impacto real en la experiencia del usuario. Busco constantemente desafíos que me permitan seguir creciendo profesionalmente y aportar valor a proyectos de alto impacto.

\section{Experiencia Profesional}

\jobtitle{Mercado Libre — Líder Técnico de Software / Sr Android Developer}{Mayo 2019 – Actualidad}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Desarrollo y mantenimiento de funcionalidades del checkout de Mercado Pago y otras librerías clave del ecosistema (card art, card enrollment, security code encrypted, Payment link).
    \item Liderazgo técnico de equipo, definición de arquitectura, mentoring, revisión de código y planificación técnica.
    \item Conocimientos sólidos en arquitectura limpia (MVVM, separación por capas y responsabilidades, use cases), coroutines, Retrofit 2, Picasso, Koin y Service locator para inyección de dependencias, servicios de Android, testing unitario, CI/CD.
    \item Integraciones con herramientas como Bugsnag para seguimiento de errores, Kibana para logs de backend y Alation para métricas de negocio.
\end{itemize}

\jobtitle{IguanaFix — Android Developer}{Marzo 2018 – Abril 2019}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Desarrollo y mantenimiento de la aplicación para clientes de IguanaFix.
    \item Stack: Kotlin, RxJava, Retrofit 2, Firebase (Crashlytics, Analytics, Cloud-messaging), Room, ViewModel, Glide, Butter Knife, GoogleMaps API, Fresco, Picasso.
    \item Implementación de Android Architecture Components (LiveData, ViewModel, Room), patrón MVVM y Material Design.
\end{itemize}

\jobtitle{Fusap — Java Mobile Junior Programmer}{Abril 2016 – Febrero 2018}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Desarrollo de apps Android para empresas privadas.
    \item Tecnologías: Firebase, GoogleMaps API, Volley, EventBus, Glide.
\end{itemize}

\jobtitle{Codere Bingo — Técnico Electrónico}{Marzo 2015 – Marzo 2016}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Mantenimiento, limpieza y diagnóstico de máquinas electrónicas de juego.
\end{itemize}

\jobtitle{OSED Entidad Educativa — Atención al Cliente}{Diciembre 2011 – Enero 2014}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Atención al cliente, ventas, administración, apertura y cierre del local.
\end{itemize}

\jobtitle{Freelancer — Técnico en Electrónica}{2008 – 2010}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Armado y soldadura de placas electrónicas a pedido de clientes particulares.
\end{itemize}

\section{Educación}

\textbf{Ingeniería en Informática}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Universidad Nacional de La Matanza, Buenos Aires (2014 – 2019)
    \item Formación universitaria avanzada en desarrollo de software y arquitectura de sistemas, cursada hasta tercer año
\end{itemize}

\textbf{Técnico Electrónico}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item E.E.T. Nº 8, Morón, Buenos Aires (2006 – 2010)
\end{itemize}

\textbf{Certificaciones Adicionales}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Técnico en Reparación y Armado de PC (2010)
    \item Técnico en Reparación de Celulares (2010)
    \item Programa de Orientación e Inducción al Mundo del Trabajo (POI)
    \begin{itemize}
        \item Computación
        \item Proyecto de Formación Ocupacional
        \item Salud en el Trabajo
        \item Derecho Laboral
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Skills Técnicos}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item \textbf{Lenguajes de Programación:} Kotlin, Java, C
    \item \textbf{Herramientas:} Git, Retrofit, Koin, Firebase, Room, Glide, Picasso
    \item \textbf{Metodologías:} Scrum, Clean Architecture, MVVM, CI/CD, Unit Testing
    \item \textbf{Soft Skills:} Comunicación efectiva, Trabajo en equipo, Proactividad, Orientación a resultados
    \item \textbf{Idiomas:} Español (Nativo), Inglés (Básico, en formación)
\end{itemize}

\end{document} 